學日文，除左日本旅行用，仲有咩用？

學到N5
好糾結仲學唔學上去
因為除左日本旅行外，似乎都冇乜機會用

又唔會溝日本妹（已有港女女友....)
又唔會叫日本雞（性病不了）
又唔會做日資公司 (歧視, 階級主義, 過勞死問題)
又唔係動漫迷 (冇乜邊套岩睇)

但識日文去日本旅行就正好多
唔洗再用 ‘This This This’ 手指大法去溝通

但時間係咁多就咁多
魚與熊掌, 不可兼得
放工仲要進修考牌

想問下巴打
你地學日文仲有咩用途?

冇，日劇動畫都唔撚睇，除非你想讀grad school有關日本。學黎都晒ram，學英文及一歐洲語文好撚過。

睇日本馬

當初點解學

咁你一開波開黎JM9?

學語言有咩用？離開地球都冇用

おんきゅう

對單身狗有用

樓主：唔會用日文，學日文有咩用？

其實樓主咩語言都唔洗學

睇果陣av有feel d

學到N5
好糾結仲學唔學上去
因為除左xx旅行外，似乎都冇乜機會用

又唔會溝xx妹（已有港女女友....)
又唔會叫xx雞（性病不了）
又唔會做x資公司 (xxxxxxx問題)
又唔係xx迷 (冇乜邊套岩睇)

但識xxx去xxx旅行就正好多
唔洗再用 ‘This This This’ 手指大法去溝通

但時間係咁多就咁多
魚與熊掌, 不可兼得
放工仲要進修考牌

想問下巴打
你地學xxxx仲有咩用途?

其實學任何一種語言都會有呢個問題，咁點解樓主你當初會學日文??

乜撚嘢學到n5呀弱智直接考n3都得啦

好奇，未學過
試一試水溫就讀個N5 當introduction

但依家就認真考慮緊花唔花時間讀落去
因為真心覺得要落唔少心機 時間先讀得好

點解

N5 真係冇乜用
純粹係 introduction 俾大家見識下有個概念

你都學死英文一種喇
啲商用以外既理由唔啱你

無用㗎
唔洗繼續學

某程度上崇日
所以初初對日文有興趣
唯獨係諗到自己冇乜機會用返出黎
就15/16 緊

おんがぉ

建議唔好再學
學語言唔可以當娛樂 消遣
要學好真係要認真同投入 要花心神
如果做唔到係浪費時間

可以用中二病語氣講野

既然係咁，咁夠用咪算囉，去旅行簡單溝通到就ok。

如果你冇心學落去既，趁早離場去學其他野，冇謂曬時間。

呢個方向唔錯，有得諗